{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_044298",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "거평사"
    },
    "text": "巨平寺\\n\n文禄・慶長の役で功を立てた金鶏(錦溪)老人(魯認1566~1622)を称えるために1789年(正祖13.年寄りの出生地の羅州市ムンピョン面ドンウォンリ無鶴山(舞鶴山)の麓に立てた祠である。創建当時の名称はクムギェサ(錦溪祠)だった。1814年(純祖14.年寄りの9代調印ムヨルコン信(魯愼1336~?)をチュベし、名称をゴピョンサ(居平祠)に改めた。1868年(高宗5)書院フェチョルリョンに撤廃され、1882年からの祭壇を設置して郷士をやっていて、1934年ボクソルハだった。1951年1月焼失されたが、同年、12月サウス(祠宇)を復元し、1953年の講堂ギョンウィジェ(經義齋)を再建した。この時、地域の儒林の意味によって唐浦海戦スンチョプを下賜されたノホン(魯鴻1566~1622)をチュベし、計3人の位牌を祀ることになった。1992年11月の第5次中央捜査をして、現在、正面3間・側面1間規模の切妻屋根の家であるサウスと正面4間・側面2間規模の入母屋造りの講堂、内・外三門を備えている。老人は権慄将軍指揮下で一・布巾・宜寧戦いに参戦して、丁酉再乱の際に捕虜となって日本に連れて行かれた脱出しており、明の無二書院(武夷書院)で程朱学(程朱學)を講じた人物だ。老人が残したイルキチェクの《金鶏日記(錦溪日記》は宝物第311号に指定されている。",
    "QA": [
        {
            "question": "この祠はいつ創建されましたか？",
            "answer": "この祠は1789年に創建されました。"
        },
        {
            "question": "創建当時の名称は何でしたか？",
            "answer": "創建当時の名称はクムギェサ（錦溪祠）でした。"
        },
        {
            "question": "何年に名称がゴピョンサ（居平祠）に改められましたか？",
            "answer": "1814年に名称がゴピョンサ（居平祠）に改められました。"
        },
        {
            "question": "この祠は何がきっかけで焼失しましたか？",
            "answer": "この祠は1951年に焼失しましたが、具体的なきっかけはわかりません。"
        },
        {
            "question": "現在の祠と講堂はいつ再建されましたか？",
            "answer": "現在の祠は1951年12月に再建され、講堂は1953年に再建されました。"
        },
        {
            "question": "この地域の儒林の意味でチュベされた人物は誰ですか？",
            "answer": "この地域の儒林の意味でチュベされた人物はノホン（魯鴻）です。"
        },
        {
            "question": "ノホン（魯鴻）はどのような功績を残しましたか？",
            "answer": "ノホン（魯鴻）は文禄・慶長の役で功を立てた金鶏（錦溪）老人であり、明の無二書院で程朱学を講じた人物です。また、《金鶏日記（錦溪日記）》を残しました。"
        },
        {
            "question": "老人が参戦した戦いはどの戦いですか？",
            "answer": "老人が参戦した戦いは一・布巾・宜寧戦いです。"
        },
        {
            "question": "老人が捕虜となった際、どこに連れて行かれましたか？",
            "answer": "老人が捕虜となった後、日本に連れて行かれました。"
        },
        {
            "question": "老人が脱出した後に滞在した明の無二書院はどこですか？",
            "answer": "老人が脱出した後、滞在した明の無二書院は武夷書院です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 424,
        "QA": 385
    }
}